[歷史台] 中國歷史上曾經出過咩千古明君？

仁愛寬厚又勵精圖治既皇帝好似無乜幾個
漢文帝 唐太宗同趙匡胤算唔算
仲有d唔太出名既皇帝
例如三國時期吳景帝孫休 南朝陳文帝同宋仁宗都幾好

宋徽宗
藝術家皇帝

如無意外，應該是Me

周文王周武王,光武帝,隨文帝,宋仁宗,明成祖

習帝

老毛 清左幾千萬蝗蟲 可惜清唔哂

朱棣好似都幾殘暴下

認真討論

如果唔係佢，
中國人最多都係嘈吵污糟怕死貪財

佢之後，真係蝗。。。

佢又提倡人多好辦事，窮人狂生仔，生咗幾億
幾千萬不足掛齒

康熙 >>>>> ALL

堯

文明倒退幾多年

仲有個唐宣宗
大中暫治

原本由明清開始都已經跟唔上

康雍乾盛世果陣既清初都算係世界強國黎既

宋朝冇一個可以叫千古明君

當年民間流傳:

「康熙康熙,食糠喝稀」

未來史書: 毛澤東 習近平
咁你覺得以前史書寫的是否真確

宋仁宗,天下無出其右，以仁為廟號,是莫大的榮耀

宋太祖同宋仁宗ok既

2000幾年歷史得兩個仁宗

三個先岩 嘉慶好似叫清仁宗

叫仁既皇帝好似無咩好事做到

唔做咩壞事，無濫權，其實就係最大既好事

清就算9數啦, 康熙叫清聖祖tim,外族統治，渾身傲氣，沒了華夏之謙卑

你講嘅好事係咪要四處征戰,假意專賣充國庫,實損民利,養貪捉貪先叫？毛匪都係la無為而治先係王道

武則天

李世民

血海深仇

周世宗

曹操

用自己幻想出嚟嘅野去質疑史書

老毛, 除左餓死班窮蝗, 亦都清晒智識份子同傳統貴族。

與其說中國倒退不如話西方進步太大

吹出來
其實個時都仲好窮
只係比上不足比下有餘咁解

昏君 日日拆城牆搬石

習呆呆，殺人於精蟲萌芽時。

宋仁宗
宋理宗

雍正 官紳一體當差

清風不識字 何以亂翻書

晉惠帝

清朝窮到連明朝一半都無 你又知唔知

廟號有孝有仁既通常都好
清朝例外，係唔係都祖，係唔係都又仁又聖

清最強既時候啲軍備都唔夠明末黎
明亡俾清係古中國華夏文明既悲劇

習近平

元朝先係

元都係，但蒙強宋弱輸係無法避免
但明本身係強過滿好多

收皮啦西雅圖

推

星空

白痴，依家唔係講資源最豐富係講明君呀 ，康熙時代幾咁太平，民生都做得好好，比明末果時好100倍

唐太宗發明活絡油單野又點睇

如果楊堅早死嘅話佢都係個好皇帝

元其實冇你諗到咁黑暗，殺漢人的確係多，但係入主中原後班蒙古人並唔排斥漢人嘅科技同文明

無

佢仲發明左英文個 "Check"字

>漢文帝漢景帝 (文景之治)
>唐太宗 (貞觀之治， 廣納諫言大幅減稅等等)
>宋朝就唔係好記得，佢啲制度幾好， 例如有政府醫院， 好似免費兼且24小時開， 如果大夫5比藥會畀人罰。 兼且幾多假放
>康雍乾盛世
個人就好佩服康熙 , 佢超級好學唔單止略懂多國語言, 仲好講science ,又肯跟鬼佬學嘢， 冇記錯佢係識解剖學， 天文學，化學 數學。佢有時仲會做下實驗

唐太宗晚期真係算鳩數啦

屈指可數...

含撚啦你！柒頭皮！
上堂又唔撚聽書！
上網搵下咩係文化大革命啦

簡單咁講
無錯老毛係殺左好多蝗。
但更加多知識分子，工廠，技術人員被d農民，生蕃批鬥死

亦因該咁，大批資金，人材，技術落哂黎香港避難
再配合埋英國管治，香港先咁撚把炮。
但而家比番共產黨，諗起都心灰

乜撚野 破四舊
搞到堂堂禮儀之邦變撚到生蕃國咁
幾十年後既今日 都仲未進番上黎

所有傳統文化，藝術，工藝比人鬥撚死哂
詳細既可以睇一睇張國榮套 霸王別姬
由傳統京劇做中心串連哂中國近代史

無,中國所有皇帝都係史官吹小噓出黎

中學書誤導，我唔承認元為中國史

中國史，但唔屬於中國嘅朝代

清朝科技大清洗 軍備落後過明朝多多聲
仲話聖主賢君

康熙只係佢自己有興趣
佢冇做到推己及人

咩事丫
佢清個班係智者唔係蝗蟲